[
    {
        "question": "२ और २ का योगफल क्या है?",
        "options": [
            "३",
            "४",
            "५",
            "६"
        ],
        "correctAnswer": "४"
    },
    {
        "question": "फ्रांस की राजधानी कौन सा शहर है?",
        "options": [
            "लंदन",
            "पेरिस",
            "बर्लिन",
            "रोम"
        ],
        "correctAnswer": "पेरिस"
    },
    {
        "question": "कौन सा ग्रह लाल ग्रह के नाम से जाना जाता है?",
        "options": [
            "पृथ्वी",
            "मंगल",
            "गुरु (बृहस्पति)",
            "शुक्र"
        ],
        "correctAnswer": "मंगल"
    },
    {
        "question": "हेमलेट किसने लिखा है?",
        "options": [
            "शेक्सपियर",
            "हेमिंग्वे",
            "टॉल्किन",
            "डिकेंस"
        ],
        "correctAnswer": "शेक्सपियर"
    },
    {
        "question": "H2O को क्या कहते हैं?",
        "options": [
            "ऑक्सीजन",
            "पानी",
            "हाइड्रोजन",
            "कार्बन डाइऑक्साइड"
        ],
        "correctAnswer": "पानी"
    },
    {
        "question": "कनाडा की राजधानी क्या है?",
        "options": [
            "टोरंटो",
            "वैंकूवर",
            "ओटावा",
            "मॉन्ट्रियल"
        ],
        "correctAnswer": "ओटावा"
    },
    {
        "question": "६४ का वर्गमूल क्या है?",
        "options": [
            "६",
            "७",
            "८",
            "९"
        ],
        "correctAnswer": "८"
    },
    {
        "question": "सबसे छोटा महाद्वीप कौन सा है?",
        "options": [
            "एशिया",
            "यूरोप",
            "अंटार्कटिका",
            "ऑस्ट्रेलिया"
        ],
        "correctAnswer": "ऑस्ट्रेलिया"
    },
    {
        "question": "सोने का रासायनिक संकेत क्या है?",
        "options": [
            "Au",
            "Ag",
            "Fe",
            "Pb"
        ],
        "correctAnswer": "Au"
    },
    {
        "question": "पेड़ वातावरण से कौन सी गैस अवशोषित करते हैं?",
        "options": [
            "ऑक्सीजन",
            "कार्बन डाइऑक्साइड",
            "नाइट्रोजन",
            "हाइड्रोजन"
        ],
        "correctAnswer": "कार्बन डाइऑक्साइड"
    },
    {
        "question": "अमेरिका में कितने राज्य हैं?",
        "options": [
            "४८",
            "४९",
            "५०",
            "५१"
        ],
        "correctAnswer": "५०"
    },
    {
        "question": "पानी किस तापमान पर सेल्सियस में उबलता है?",
        "options": [
            "९०°C",
            "९५°C",
            "१००°C",
            "११०°C"
        ],
        "correctAnswer": "१००°C"
    },
    {
        "question": "जापान का राष्ट्रीय खेल कौन सा है?",
        "options": [
            "बेसबॉल",
            "सुमो कुश्ती",
            "फुटबॉल",
            "जूडो"
        ],
        "correctAnswer": "सुमो कुश्ती"
    },
    {
        "question": "सबसे बड़ा महासागर कौन सा है?",
        "options": [
            "अटलांटिक",
            "भारतीय",
            "आर्कटिक",
            "प्रशांत"
        ],
        "correctAnswer": "प्रशांत"
    },
    {
        "question": "सापेक्षता का सिद्धांत किसने दिया?",
        "options": [
            "आइजैक न्यूटन",
            "अल्बर्ट आइंस्टीन",
            "गैलीलियो",
            "निकोला टेस्ला"
        ],
        "correctAnswer": "अल्बर्ट आइंस्टीन"
    },
    {
        "question": "गुआकामोले का मुख्य घटक क्या है?",
        "options": [
            "टमाटर",
            "एवोकाडो",
            "प्याज",
            "लेट्यूस"
        ],
        "correctAnswer": "एवोकाडो"
    },
    {
        "question": "मकड़ी के कितने पैर होते हैं?",
        "options": [
            "६",
            "८",
            "१०",
            "१२"
        ],
        "correctAnswer": "८"
    },
    {
        "question": "जर्मनी की राजधानी कौन सा शहर है?",
        "options": [
            "बर्लिन",
            "म्यूनिख",
            "फ्रैंकफर्ट",
            "हैम्बर्ग"
        ],
        "correctAnswer": "बर्लिन"
    },
    {
        "question": "पृथ्वी पर कौन सा प्राकृतिक पदार्थ सबसे कठोर है?",
        "options": [
            "सोना",
            "लोहा",
            "हीरा",
            "प्लैटिनम"
        ],
        "correctAnswer": "हीरा"
    },
    {
        "question": "HTTP का पूरा नाम क्या है?",
        "options": [
            "हाइपर टेक्स्ट ट्रांसफर प्रोटोकॉल",
            "हाई टेक ट्रांसफर प्रोटोकॉल",
            "हाइपरलिंक टेक्स्ट ट्रांसफर प्रोटोकॉल",
            "हाइपर टेक्स्ट ट्रांसलेशन प्रोसेस"
        ],
        "correctAnswer": "हाइपर टेक्स्ट ट्रांसफर प्रोटोकॉल"
    },
    {
        "question": "भारत के राष्ट्रपिता कौन हैं?",
        "options": [
            "सरदार पटेल",
            "महात्मा गांधी",
            "भगत सिंह",
            "जवाहरलाल नेहरू"
        ],
        "correctAnswer": "महात्मा गांधी"
    },
    {
        "question": "भारत का राष्ट्रगान कौन सा है?",
        "options": [
            "जन गण मन",
            "वंदे मातरम्",
            "सारे जहाँ से अच्छा",
            "मेरा भारत महान"
        ],
        "correctAnswer": "जन गण मन"
    },
    {
        "question": "ताजमहल कहां स्थित है?",
        "options": [
            "दिल्ली",
            "आगरा",
            "मुंबई",
            "जयपुर"
        ],
        "correctAnswer": "आगरा"
    },
    {
        "question": "कौन सा पतंगा रात में उड़ता है?",
        "options": [
            "मधुमक्खी",
            "मच्छर",
            "जुगनू",
            "पतंगा"
        ],
        "correctAnswer": "जुगनू"
    },
    {
        "question": "भारत का राष्ट्रीय पक्षी कौन सा है?",
        "options": [
            "मोर",
            "कबूतर",
            "कौवा",
            "तोता"
        ],
        "correctAnswer": "मोर"
    }
]
